# 我用 angular 写了自己的博客

> 大家去看看
>
> 目前功能很少，献丑了
>
> https://blog-with-angular.vercel.app/
>
> 本文链接：https://blog-with-angular.vercel.app/interview/48532e8609ab89db5df0f00944bd61591083b541.md

## 前言

### 我为什么要选择 angular

在大家都在热火朝天的讨论 react 和 vue 的时候，我选择了 angular。虽然我一开始选择 angular 只是想让自己学习 typescript。

react 和 vue 被不少人熟知，但 angular 呢？可能大家都没有办法区分 angular 和 angular.js 吧。在这里我解释一下 angular 是一个现代的 MVVM 框架，而 angular.js 是已经过时了的一个框架。虽然两个名字差不多，但却是不同时代的产物。

### angular 的优点也正是他的"缺点"

angular 是一个采用 typescript 作为编写语言的，使用了依赖注入，控制反转等后端早有的概念的 MVVM 框架。作为一个大而全的框架，使用官方提供的 CLI 生成项目之后，便将单元测试，集成测试给生成好了。如果你想发 http 请求怎么办，你只需要引入一个`HttpClientModule`（不用安装，已经安装好了）。如果想要状态管理，只需要使用内置的 Service 和 rx.js 就可以了。生成组件也只需要一条命令。

但很多人觉得 angular 太重了。前端没必要抄后端那套，甚至没必要工程化（完完本本的胡说，难道你们都只写一个 html？）。但是现在前端无疑是在走向工程化的。例如创建 react 项目有`create-react-app`、`umi-cli`、`nextjs-cli`。创建 vue 项目也有各种各样的 CLI。很多年以前灵活的 react 和 vue 正在走向 angular 工程化的老路！大家都在逐渐的加强规范，所以从工程化的角度来考虑用 angular 也未尝不可。

### 事实是 angular 太难了

但是首先我们得问一下，angular 真的很难学吗？

大家的难学是体现在官网的 tutorial 吗？我承认，angular 的官网教程真的很难懂（主要是文件太多了呀喂）（现在官网的快速上手已经不是英雄之旅了）。react 官网的井字棋教程也很难懂啊喂。vue 的就很好懂（因为 vue 没有教你做一个小 demo）。

angular 一来就把所有的"基础知识"都教给你了。包括组件，传值，指令，事件绑定，管道，服务，路由，http，rx.js。作为一个小小白真的是难以接受！所以要反反复复看 angular 的文档。而 react 呢？作为一个"社区繁荣"的库，所有方案都是社区提供的。例如 http 请求，你要考虑用 axios 还是 got 还是 js 的 fetch 呢；路由管理，用什么；状态管理用什么（你不能一层一层组件的传递吧）。而这些 angular 都解决好了，你最好用官方的方案。

angular 入门难度很大，react 的入门阻力就会小一点。但是 http 库，状态管理库，路由库都是你必须看的。我认为最后实现的功能一样的话，react 的学习难度反而更大一点。

## 正题

### 我其实想做的不是博客

我的初心是做一个前端知识库。最近在准备实习，遇到一些问题不懂就去百度上找找。但是百度上多半是 csdn 等平台的文章（多转载）。所以就想做一个知识库。之前也用过别人做的知识库，以小程序的形式。但是这个小程序给我的体验并不是很好哈哈哈哈。主要是体现在滑动浏览的时候，由于逻辑设置不好经常直接滑动到下一个问题了。

### 目前的问题

- 定位不明确。不知道是博客还是知识库。
- 流量引流问题，spa 应用 seo 怎么做。
- 什么时候买域名上线（域名真的很贵诶）。
- 知识怎么导入（我想的是自己写一些自己的理解过的原创知识吧，质量要高而不在量多）
- 还有很多地方需要完善。

## 后文

其实我本来想写一些自己用 angular 写网站的感受的，不知不觉写成了 angular 的安利文章。后面再对这个文章改改吧。写的很乱，见谅见谅。

### 我写过的博客（用过）

从接触前端开始，接触过很多的博客。一开始朦朦胧胧的，就想给自己搞一个博客。用过 hexo，用过 google 高性能博客 template，也有自己使用 react 搭建的博客，但是都没有运营起来。但是纯粹是为了搭建博客而搭建博客。而这次搭建的博客的出发点却不一样。我想把自己的知识分享给大家，帮助到更多的人。以及能把 angular 安利给更多的人。
